[
    {
        "question": "Lebensjahr ihres Kindes entscheiden, ob es in der",
        "answers": [
            "Schule am …",
            " Geschichtsunterricht teilnimmt.",
            " Religionsunterricht teilnimmt.",
            " Politikunterricht teilnimmt."
        ],
        "correct_answer": " Sprachunterricht teilnimmt."
    },
    {
        "question": "Lebensjahr",
        "answers": [
            "besitzen?",
            " einen Reisepass",
            " einen Personalausweis",
            " einen Sozialversicherungsausweis"
        ],
        "correct_answer": " einen Führerschein"
    },
    {
        "question": "Mai 1945?",
        "answers": [
            " Tod Adolf Hitlers",
            " Beginn des Berliner Mauerbaus",
            " Wahl von Konrad Adenauer zum Bundeskanzler",
            " Ende des Zweiten Weltkriegs in Europa"
        ],
        "correct_answer": "Aufgabe 154 Wann war der Zweite Weltkrieg zu Ende?"
    },
    {
        "question": " den Bau des Reichstagsgebäudes.",
        "answers": [
            " den Aufbau der Wehrmacht.",
            " das Attentat auf Hitler am"
        ],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "question": "Juli",
        "answers": [],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "question": "Aufgabe 163 In welchem Jahr zerstörten die Nationalsozialisten Synagogen und jüdische Geschäfte in",
        "answers": [
            "Deutschland?",
            " 1925",
            " 1930",
            " 1938"
        ],
        "correct_answer": " 1945"
    },
    {
        "question": "November 1938 in Deutschland?",
        "answers": [
            " Mit dem Angriff auf Polen beginnt der Zweite Weltkrieg.",
            " Die Nationalsozialisten verlieren eine Wahl und lösen den Reichstag auf.",
            " Jüdische Geschäfte und Synagogen werden durch Nationalsozialisten und ihre",
            "Anhänger zerstört."
        ],
        "correct_answer": " Hitler wird Reichspräsident und lässt alle Parteien verbieten."
    },
    {
        "question": "Mai",
        "answers": [
            ""
        ],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "question": "Juni",
        "answers": [
            ""
        ],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "question": "Juli",
        "answers": [
            ""
        ],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "question": "November",
        "answers": [
            "",
            "",
            "",
            "Seite 70  von 190"
        ],
        "correct_answer": "Aufgabe 187"
    },
    {
        "question": "Oktober feiert man in Deutschland den Tag der Deutschen …",
        "answers": [
            " Einheit.",
            " Nation.",
            " Bundesländer.",
            " Städte."
        ],
        "correct_answer": ""
    },
    {
        "question": "Juni 1953 in der DDR?",
        "answers": [
            " der feierliche Beitritt zum Warschauer Pakt",
            " landesweite Streiks und ein Volksaufstand",
            " der"
        ],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "question": "SED- Parteitag",
        "answers": [
            " der erste Besuch Fidel Castros",
            "",
            "",
            ""
        ],
        "correct_answer": ""
    },
    {
        "question": "Januar ist in Deutschland ein offizieller Gedenktag. Woran erinnert dieser Tag?",
        "answers": [
            " an das Ende des Zweiten Weltkrieges",
            " an die Verabschiedung des Grundgesetzes",
            " an die Wiedervereinigung Deutschlands",
            " an die Opfer des Nationalsozialismus"
        ],
        "correct_answer": ""
    }
]